{
  "sinaqtest1":[
    {
    "question": "Hansi bəstəkar \"Yeddi Gözəl\" baletinin müəllifidir?",
    "answer1": "A)Fikrət Əmirov",
    "answer2": "B)Üzeyir Hacıbəyov",
    "answer3": "C)Qara Qarayev",
    "answer4": "D)Niyazi",
    "correct": "C)Qara Qarayev"
    },
    {
      "question": "Für Elise\" adlı əsəri kim bəstələmişdir?",
      "answer1": "A)Johann Sebastian Bach",
      "answer2": "B)Ludwig van Beethoven",
      "answer3": "C)Wolfgang Amadeus Mozart",
      "answer4": "D)Franz Schubert",
      "correct": "C)Ludwig van Beethoven"
    },
    {
      "question": "Azərbaycan Milli Konservatoriyası hansı il yaradılmışdır?",
      "answer1": "A)1991",
      "answer2": "B)1994",
      "answer3": "C)2000",
      "answer4": "D)2003",
      "correct": "D)2003"
    },
    {
      "question": "Hansı musiqi janrı adətən vokal və instrumental hissələrə malik olur?",
      "answer1": "A)Caz",
      "answer2": "B)Simfoniya",
      "answer3": "C)Opera",
      "answer4": "D)Balet",
      "correct": "C)Opera"
    },
    {
      "question": "Alla Turca\" hansı məşhur bəstəkarın əsəridir?",
      "answer1": "A)Antonio Vivaldi",
      "answer2": "B)Ludwig van Beethoven",
      "answer3": "C)Wolfgang Amadeus Mozart",
      "answer4": "D)Johann Strauss",
      "correct": "C)Wolfgang Amadeus Mozart"
    },
    {
      "question": "Hansı alət simli alət deyil?",
      "answer1": "A)Qarmon",
      "answer2": "B)Tar",
      "answer3": "C)Kamança",
      "answer4": "D)Ud",
      "correct": "A)Qarmon"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı Stream API ilə parallelStream() istifadəsi üçün doğrudur?",
      "answer1": "A)Həmişə daha sürətli performans təmin edir",
      "answer2": "B)Multi-core prosessorlarda paralel işləməni təmin edir",
      "answer3": "C)Hər zaman sıralı əməliyyat üçün uyğundur",
      "answer4": "D)Düzgün nəticə üçün heç bir əlavə təlimat tələb etmir",
      "correct": "B)Multi-core prosessorlarda paralel işləməni təmin edir"
    },
    {
      "question": "Azərbaycanın milli marşı olan \"Azərbaycan marşı\"nın musiqisini kim bəstələmişdir?",
      "answer1": "A)Qara Qarayev",
      "answer2": "B)Cövdət Hacıyev",
      "answer3": "C)Üzeyir Hacıbəyov",
      "answer4": "D)Müslüm Maqomayev",
      "correct": "C)Üzeyir Hacıbəyov"
    },
    {
      "question": "Hansı bəstəkar Azərbaycan cazının inkişafında mühüm rol oynamışdır?",
      "answer1": "A)Vaqif Mustafazadə",
      "answer2": "B)Fikrət Əmirov",
      "answer3": "C)Qara Qarayev",
      "answer4": "D)Arif Məlikov",
      "correct": "A)Vaqif Mustafazadə"
    },
    {
      "question": "Piano əsasında yaradılmış ilk musiqi əsərlərindən biri olan \"Piano Sonatı No. 14\" adlı əsəri kim bəstələmişdir?",
      "answer1": "A)Franz Liszt",
      "answer2": "B)Frédéric Chopin",
      "answer3": "C)Ludwig van Beethoven",
      "answer4": "D)Johann Sebastian Bach",
      "correct": "C)Ludwig van Beethoven"
    }
  ],

  "sinaqtest2":[
    {
    "question": "\"Carmen\" adlı opera kimə məxsusdur?",
    "answer1": "A)Giuseppe Verdi",
    "answer2": "B)Georges Bizet",
    "answer3": "C)Wolfgang Amadeus Mozart",
    "answer4": "D)Richard Wagner",
    "correct": "B)Georges Bizet"
    },
    {
      "question": "Hansı musiqi aləti \"aerofon\" qrupuna aiddir?",
      "answer1": "A)Klarnet",
      "answer2": "B)Piano",
      "answer3": "C)Gitar",
      "answer4": "D)Saz",
      "correct": "C)Klarnet"
    },
    {
      "question": "\"Für Elise\" əsərinin tonaliteyi hansıdır?",
      "answer1": "A)Do minor",
      "answer2": "B)Do major",
      "answer3": "C)Re minor",
      "answer4": "D)Fa major",
      "correct": "B)Do major"
    },
    {
      "question": "Hansı musiqi bəstəkarı \"Simfoniya No. 9\" (Özümün Vətənim) əsərini bəstələmişdir?",
      "answer1": "A)Ludwig van Beethoven",
      "answer2": "B)Johannes Brahms",
      "answer3": "C)Hector Berlioz",
      "answer4": "D)Franz Schubert",
      "correct": "A)Ludwig van Beethoven"
    },
    {
      "question": "\"La Traviata\" adlı opera kimə aiddir?",
      "answer1": "A)Giuseppe Verdi",
      "answer2": "B)Giacomo Puccini",
      "answer3": "C)Richard Wagner",
      "answer4": "D)Wolfgang Amadeus Mozart",
      "correct": "A)Giuseppe Verdi"
    },
    {
      "question": "Hansı məşhur bəstəkar \"Uvertür\" adlı əsəri ilə tanınır?",
      "answer1": "A)Johann Strauss",
      "answer2": "B)Richard Strauss",
      "answer3": "C)Ludwig van Beethoven",
      "answer4": "D)Franz Schubert",
      "correct": "C)Ludwig van Beethoven"
    },
    {
      "question": "Hansı janrı \"improvisasiya\"ya əsaslanır?",
      "answer1": "A)Caz",
      "answer2": "B)Opera",
      "answer3": "C)Sinfoniya",
      "answer4": "D)Barok",
      "correct": "A)Caz"
    },
    {
      "question": "Hansı alət \"qeyri-simli\" (perkusiv) alət qrupuna aiddir?",
      "answer1": "A)Kamança",
      "answer2": "B)Zurna",
      "answer3": "C)Davul",
      "answer4": "D)Xüsusi alət",
      "correct": "C)Davul"
    },
    {
      "question": "\"Piano Sonata No. 16\" kimə məxsusdur?",
      "answer1": "A)Frédéric Chopin",
      "answer2": "B)Wolfgang Amadeus Mozart",
      "answer3": "C)Johann Sebastian Bach",
      "answer4": "D)Ludwig van Beethoven",
      "correct": "B)Wolfgang Amadeus Mozart"
    },
    {
      "question": "Hansı musiqi bəstəkarı \"Simfoniya No. 3\" (Eroica) ilə məşhurdur?",
      "answer1": "A)Johannes Brahms",
      "answer2": "B)Franz Schubert",
      "answer3": "C)Ludwig van Beethoven",
      "answer4": "D)Hector Berlioz",
      "correct": "C)Ludwig van Beethoven"
    }
  ],

  "sinaqtest3":[
    {
      "question": "Hansı musiqi bəstəkarı \"Requiem\" əsərini yazmışdır?",
      "answer1": "A)Wolfgang Amadeus Mozart",
      "answer2": "B)Ludwig van Beethoven",
      "answer3": "C)Giuseppe Verdi",
      "answer4": "D)Franz Schubert",
      "correct": "A)Wolfgang Amadeus Mozart"
    },
    {
      "question": "Hansı bəstəkar \"Sənsiz\" adlı məşhur mahnını bəstələyib?",
      "answer1": "A)Üzeyir Hacıbəyov",
      "answer2": "B)Fikrət Əmirov",
      "answer3": "C)Qara Qarayev",
      "answer4": "D)Müslüm Maqomayev",
      "correct": "A)Üzeyir Hacıbəyov"
    },
    {
      "question": "Hansının ən məşhur musiqisi \"Lokal Ara\"dır?",
      "answer1": "A)Rəşid Behbudov",
      "answer2": "B)Alim Qasimov",
      "answer3": "C)Rahil Quliyev",
      "answer4": "D)Tofiq Quliyev",
      "correct": "B)Alim Qasimov"
    },
    {
      "question": "\"Sarı Gəlin\" mahnısının mətni hansı müğənni tərəfindən yazılmışdır?",
      "answer1": "A)Musa Mirzəyev",
      "answer2": "B)Baba Tuncer",
      "answer3": "C)Sevim Dalkılıç",
      "answer4": "D)Adnan Yılmaz",
      "correct": "A)Musa Mirzəyev"
    },
    {
      "question": "Hansı bəstəkar \"Yeddi Gözəl\" baletini bəstələmişdir?",
      "answer1": "A)Fikrət Əmirov",
      "answer2": "B)Üzeyir Hacıbəyov",
      "answer3": "C)Qara Qarayev",
      "answer4": "D)Mikayıl Müşfiq",
      "correct": "C)Qara Qarayev"
    },
    {
      "question": "Hansının musiqisi \"Çoban Qızı\" bəstələnmişdir?",
      "answer1": "A)Rasim Qaraca",
      "answer2": "B)Fikrət Əmirov",
      "answer3": "C)Müslüm Maqomayev",
      "answer4": "D)Cavanşir Quliyev",
      "correct": "B)Fikrət Əmirov"
    },
    {
      "question": "\"Şəki\" mahnısının bəstəkarı kimdir?",
      "answer1": "A)Arif Məlikov",
      "answer2": "B)Fikrət Əmirov",
      "answer3": "C)Elza Seyidcahan",
      "answer4": "D)Musa Yaqub",
      "correct": "A)Arif Məlikov"
    },
    {
      "question": "\"Bəs kimdir\" mahnısının müğənnisi kimdir?",
      "answer1": "A)Ələkbər Tofiqoğlu",
      "answer2": "B)Rafik Hüseynov",
      "answer3": "C)Müslüm Maqomayev",
      "answer4": "D)Flora Kərimova",
      "correct": "D)Flora Kərimova"
    },
    {
      "question": "\"Bir Ömürlük\" adlı mahnının ifaçısı kimdir?",
      "answer1": "A)Tarkan",
      "answer2": "B)Fərhad Bədəlbəyli",
      "answer3": "C)Nadir Qafarzadə",
      "answer4": "D)Rəşad İlyasov",
      "correct": "B)Fərhad Bədəlbəyli"
    },
    {
      "question": "\"Söz vermişdim\" adlı populyar mahnı hansı müğənninin ifasında məşhur olub?",
      "answer1": "A)Sevil Sadıqova",
      "answer2": "B)Müslüm Maqomayev",
      "answer3": "C)Arif Məlikov",
      "answer4": "D)Zeynəb Xanlarova",
      "correct": "B)Müslüm Maqomayev"
    }

  ],

  "sinaqtest4":[

    {
      "question": "Hansı bəstəkarın \"Qəbələ\" simfoniyası məşhurdur?",
      "answer1": "A)Üzeyir Hacıbəyov",
      "answer2": "B)Arif Məlikov",
      "answer3": "C)Fikrət Əmirov",
      "answer4": "D)Elnur Hüseynov",
      "correct": "B)Arif Məlikov"
    },
    {
      "question": "\"Köçkün\" adlı mahnının bəstəkarı kimdir?",
      "answer1": "A)Fikrət Əmirov",
      "answer2": "B)Üzeyir Hacıbəyov",
      "answer3": "C)Qara Qarayev",
      "answer4": "D)Arif Məlikov",
      "correct": "C)Qara Qarayev"
    },
    {
      "question": "\"Azərbaycan\" adlı mahnının sözləri kimə aiddir?",
      "answer1": "A)Mikayıl Müşfiq",
      "answer2": "B)Həsən bəy Zərdabi",
      "answer3": "C)Məmməd Araz",
      "answer4": "D)Hüseyn Cavid",
      "correct": "C)Məmməd Araz"
    },
    {
      "question": "Ludwig van Beethoven'in hansı simfoniyası \"Choral\" adı ilə tanınır?",
      "answer1": "A)Simfoniya No.5",
      "answer2": "B)Simfoniya No.9",
      "answer3": "C)Simfoniya No.3",
      "answer4": "D)Simfoniya No.6",
      "correct": "A)Simfoniya No.9"
    },
    {
      "question": "Hansının musiqisi \"Qarabağ şikəstəsi\"dir?",
      "answer1": "A)Fikrət Əmirov",
      "answer2": "B)Rəşid Behbudov",
      "answer3": "C)Alim Qasimov",
      "answer4": "D)Rasim Qaraca",
      "correct": "B)Rəşid Behbudov"
    },
    {
      "question": "\"İçimdə bir aləm\" mahnısının ifaçısı kimdir?",
      "answer1": "A)Sevda Ələkbərzadə",
      "answer2": "B)Nigar Camal",
      "answer3": "C)Rəşad İlyasov",
      "answer4": "D)Flora Kərimova",
      "correct": "A)Sevda Ələkbərzadə"
    },
    {
      "question": "Johann Sebastian Bach’ın \"Brandenburg Konsertləri\" neçə konsertdən ibarətdir?",
      "answer1": "A)4",
      "answer2": "B)6",
      "answer3": "C)3",
      "answer4": "D)5",
      "correct": "A)6"
    },
    {
      "question": "Fryderyk Chopin ən çox hansı alətdə əsərlər yazmışdır?",
      "answer1": "A)Skripka",
      "answer2": "B)Fortepiano",
      "answer3": "C)Çello",
      "answer4": "D)Klarinet",
      "correct": "B)Fortepiano"
    },
    {
      "question": "\"La Traviata\" operası kim tərəfindən bəstələnmişdir?",
      "answer1": "A)Giuseppe Verdi",
      "answer2": "B)Richard Wagner",
      "answer3": "C)Georges Bizet",
      "answer4": "D)Giacomo Puccini",
      "correct": "A)Giuseppe Verdi"
    },
    {
      "question": "Richard Wagner'in məşhur \"Tristan və İzolda\" operası hansı janra aiddir?",
      "answer1": "A)Barok musiqisi",
      "answer2": "B)Romantik opera",
      "answer3": "C)Klasik simfoniya",
      "answer4": "D)Minimalizm",
      "correct": "B)Romantik opera"
    }


  ]

}